情侶突變「姑姪」 北京男好迷惘：能否結婚？

爺爺的媽媽的妹妹的孫女，應該叫？

南京一名29歲的王姓男子幾年前從北京到南京工作，遇到一名同鄉女子，二人逐漸產生好感發展成情侶，但交往後卻發現女友竟是爺爺的媽媽的妹妹的孫女，令他非常惆悵，「我問我的長輩，我爺爺叫她（女友）的奶奶『姨』…我就想諮詢一下，我門這算是幾代的血親。」二人究竟能不能結婚呢？

根據內地的《婚姻法》規定，直系血親和三代以內的旁系血親禁止結婚。經過律師計算，女方是王男爺爺的姨孫女，已屬於旁系家族的第四代，而王男則屬於第五代，所以二人是可以登記結婚。

不過，南京玄武區民政局婚姻登記處婚檢醫生則表示，「一般我們都會告知他們儘量避免五代以內的近親結婚，因他們上代本來有的隱性遺傳疾病，到了後代可能會變成顯性遺傳，誕下畸形兒、異常兒的機率會較高。因此會建議他們到上級醫院進行進一步的檢查，以防萬一。」

對此，不少網民表示暈了，「爺爺的媽媽的妹妹的孫女？先等我理清這個關係！」也有網民表示：「站在他爺爺的角度，就是自己的孫子要娶自己表弟的女兒，也就是說男主角要娶自己的表姑？」不過，對於到底能不能結婚，大多網民都表示：「真的愛，就結了吧！懷孕的時候再做基因篩查吧！」

姑姑

等人貼潮文

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野...